梁天琦等人判囚 彭定康：公安條例被政治利用重判社運人士

前年農曆大年初二旺角大衝突，本土民主前線前發言人梁天琦等人暴動罪成被判監禁。前港督彭定康批評暴動罪所涉及的《公安條例》立法條文含糊，定義或被濫用，亦不符合聯合國的人權標準，「令人失望的是，（公安條例）現時被政治利用，用於重判民主派和其他社運人士」。

去年10月被拒入境香港的英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers）成立的Hong Kong Watch發出新聞稿，回應梁天琦等人的判刑，當中引述彭定康在內等英國政壇人士的評論。

新聞稿指出，末代港督彭定康任內曾改革《公安條例》以符國際標準，但97年後被臨時立法會推翻。彭定康在聲明中表示，90年代曾嘗試改革《公安條例》，因立法含糊不清的定義可能會被濫用，而且不符合聯合國人權標準，「令人失望的是，（公安條例）現時被政治利用，用於重判民主派和其他社運人士」。

至於曾於米洛舍維奇屠殺罪行案擔任主控官的英國御用大律師Sir Geoffrey Nice QC則認為，判刑進一步阻嚇未來的示威，梁天琦應有第二次機會。他指今次判決不合理，憶述去年曾與梁天琦見面，形容梁是有辯才、有風度及個人性格的年輕人，「一個有天賦的年輕人，擁有有巨大潛力，不願見到他在牢獄中度過數年時光」。

彭定康我地好掛住你

講起就火滾
明明係港英時代廢除左既惡法，臨時垃圾會恢復返，而家拎返出黎政治檢控社運人士
支那共產黨真係好撚恐怖同賤格

普通法的法律一向比較模糊
等法庭判案的時候有較大空間自行決定
即係法庭有更大權力考慮每個個案而作出判決
不過呢種法系落入港共政權手中
只會有權用到盡

我覺得香港似乎同其他普通法國家開始變得唔同